想報配藥hd 前景如何？

d話配藥飽和左真定假
點先入到ha做配藥員？

ching可唔可以講多少少

女人咪讀

乞食

先好讀

明明入到ha做配藥員有兩皮
點解乞食呢

專業
神科

比藥劑師蠶食緊(好似係)

咁你咪讀嚟試下
你咁講科科都得啦
睇你入到邊到咋ma

你有無讀過先？
唔知唔好扮專業wo ching

因為已經淪落到有30分嘅藥劑畢業生黎做(住先)

Quote 番你先

有fd讀完

好多嘢背
與其麵係背嘢不如讀護士

都*

真
背野背到死 我讀到要quit

搞一輪先入返大學 呢加我大學畢業

廢事話我9up
IVE配藥有個好撚大方嘅人 教到你唔知做乜q

起薪兩皮已夠

護士要讀5年，日夜顛倒
要對人，唔啱我

藥劑師

呢科好好搵
好過廢科大學生

痴線
行業前景同晉升階梯都唔明朗
咩夠啊

綜援都夠啦咁

比d大志諗清楚
自己水平同能力係咪夠人爭呢d政府位
爭到咁叻仔
又有冇資格同人搶升職

講咩大志
Hd咋，要求唔好咁高

出路一般，細妹同學讀ive 配藥(好高分但好似冇u收）畢業入左HA，成日講自己同藥劑師同level，但係出黎做極都係得廿零k月薪

女仔o既話其實冇咩所謂，男仔做就廢左啲，搵得太少。專科仲低過文職個價

廿零k低過文職？

藥劑畢業生供應多過需求，跟住揾唔到食未做配藥員。你係HA 個panel 你會㨂中大定I大畢業生呢？

仲有喎，以前得I 大先有dispensing加基本上直入HA，而家HKU space 都有伊個course。

而前景就係考到Ha，前景好過做ACO 既。

真係得咁少 有得跳point 架喎

成日聽人講唔好讀
但點解唔好讀就無人講

想問入到ha 條path 會係點？

會請先算啦
拿住阿化牌班chief dispenser根本唔想請你
Temp就有機既

搵到廿零k即係入到醫院做 好叻嫁啦
的仆街老人院開緊1x k
12k都見過

點解會有人想做成日輪夜 每日企足八粒鐘 重覆幾個動作成千次既工
我真係想知
以前包有工開有飯食都算啦 而家仲讀果的真係on lun 79

ha 咁易入咩

以我所知通常都係做藥房配藥果個,女仔真係唔係幾好

好命既可能入到屈臣氏

不過人工黎講係ive算係比較高果班人黎

藥房搬貨

可以
開藥房
Fat fat

自己search舊post

廿零k都叫低過文職
紀律部隊散仔都係得廿零k咋
你係咪睇連登睇壞腦
個個fg50k啊？

er......綜援得幾千蚊
請問邊度夠？

你咁講法咩都唔洗讀啦on9
行行競爭都大
讀工程，it咪又係要同人爭
個牌仲要好難考

唔好呀!
死撚硬架!
利申:做唔返本行

朋友畢業後 兜兜轉轉搞左兩年先入到公立醫院配藥
當中又去幫醫管局做義工又盛

唔撚怕都講埋，HA請人就"複雜"
你當陰謀論聽喇，配藥要見工就D PHARM同CD。
第一:通常你好命派到龍頭醫院實習就機會大D。
第二:最好就同D師傅、CD打好關係喇。
就係頭第一點都好撚難講，第二點就睇自己醒唔醒。
唔好意為好易有2皮。
小弟細院實習，同期同學大院既多數入返HA，BTW佢地既GPA都高既。
之後請人既都係中型CLINIC，幾撚刻薄都見過。
10HRS/DAY, 返5.5日，12K，自己諗做唔做喇。
有幾西都見過，前途條撚，畢業轉左行，而家叫做有返D生活。

我都係畢業無工開，轉咗行，但而定重挨緊

入到先算

配藥依類工作遲早畀automation搞撚點

晉升階梯極差，藥劑系亦面臨被電腦取代既危機

配藥員未來好快會比科技淘汰架啦，你想入HA不如做護士啦

藥劑師使撚食dispenser咩 不過兩個職系錢途都麻麻地就真

護士學校只需兩年

人地講緊登記護士

大把藥劑師做唔返本行黎做配藥啦

護校都可以讀番上rn

同埋樓主依家搞到又ive又盛咁，心頭就冇得咁高架啦

理解錯，我以為你話藥劑師職位變多蠶食左配藥員位，自膠
咁的確係幾多藥劑畢業生去左做配藥員既

HA 起薪22k 頂薪~44k

私家醫院就 起薪25-28k

但仲未計房屋津貼 每年加薪
所以唔止

但係個問題係得好少人可以入返上面兩者
可能得20-30%的人

診所 例如卓健都係得16k

亦都識得有人 喺診所做咗好耐
最後入得返HA 私院

我所講嘅係事實
利申過來人

係呀, 所以而家咪知連登咁多垃圾
利伸我都係垃圾，畢業只係做個垃圾eo2起薪唔夠50k

依家讀緊pt
前景唔係話好
不過依家差不多行行都係咁
博一博

你估個個畢業都要學你咁做eo2先得咩
唔好咁自我中心啦，小學雞

有無問d啊蛇miss畢業係咪唔一定有工開
同埋入唔到ha會去邊度？人工如何？

唔一定有工開
有人入到ha，有人去私院

4年前入唔到大學個陣有諗過報..
但屋企就好窮 完全負擔唔到咁貴既學費
當時又唔知可以申請grant
之後同個朋友提起想讀配藥hd
佢第一句已經劈頭話好撚難 完全唔係我個level既人讀得到。。。
個陣即刻打消哂念頭

其實我對依科都幾有興趣
中學又有讀biochem
諗住做唔到醫療有關既工作都可以做個執藥佬
總好過依家準備去乞食了

樓主 都係睇興趣做人啦
老一輩有句說話講得好岩 有興趣自自然然愈做愈好
你唔好理佢前景係點 反正有手有腳有把口點都會俾你r到個藥房佬黎做既（我諗）

入得返ha/私院既話計人工算係i大神科了
利申：醫院ser

諗唔到medical subject 有咩係唔駛你記

競爭大同前景係兩回事

你知唔知cut budget都會影響院方嘅人手demand

以前IVE獨市開就發嘅，之後又明愛又hkuspace
睇路

Hkuspace 有咩？

自膠太空人個個好似cert做唔到配藥
不過明愛都好多人爭食

ching轉左邊行

行頭太窄唔講得，btw,呢行d人好唔撚尊重你呢個專業，好多人當你藥房仔，其實實際上好唔同，講到尾就係差個牌。

客觀現實上，呢行玩多十年左右，新加坡已經玩緊全機械配藥，香港大勢黎。
新加坡d醫院都炒左唔少D或轉做幫醫生check dosage或者supporting既工作。

未來可能轉去診所係大方向，但診所d前途係點大家都諗到。

利申：前公司都叫有名專科診所

只計人工係Ive hd黎講最高，不過就業率就。。。未清楚，利申剛剛畢業巴

想試嘅人唔使去ive讀
今年開始明愛配藥有政府sssdp資助，學費加埋唔使六萬，比ive總共平成五萬幾蚊。
冇必要為咗ive個名畀多咁多錢。

而且ive閒科係好浪費時間同埋智商唔太配合大專 中英係殺gpa

仲有殺手郭大方